\label{6e:eval:geometrie:02}
Voici le protocole de construction, étape par étape~:\medskip

\begin{tblr}{width=\linewidth,colspec={|Q[c,m,1]|Q[l,m,3]|}}
\hline
\begin{tikzpicture}[scale=0.3]
\scriptsize
\coordinate[label=below left:$K$] (C) at (0, 0);
\coordinate[label=below right:$L$] (D) at (35:4cm);
\draw[thick] (C) -- (D);
\foreach \pt in {C,D}
    {
        \node[cross=1.5pt] at (\pt) {};
    }
\end{tikzpicture}
&
\textcolor{colorSec}{\textcursive{Tracer le segment $[KL]$}}\\
\hline
\begin{tikzpicture}[scale=0.3]
\scriptsize
\coordinate[label=below left:$K$] (C) at (0, 0);
\coordinate[label=below right:$L$] (D) at (35:4cm);
\coordinate[label=right:$M$] (E) at (-10:2cm);
\draw[thick] (C) -- (D);
\foreach \pt in {C,D,E}
    {
        \node[cross=1.5pt] at (\pt) {};
    }
\end{tikzpicture}
&
\textcolor{colorSec}{\textcursive{Placer le point $M$ tel que $M\notin[KL]$}}\\
\hline
\begin{tikzpicture}[scale=0.3]
\scriptsize
\coordinate[label=below left:$K$] (C) at (0, 0);
\coordinate[label=below right:$L$] (D) at (35:4cm);
\coordinate[label=above left:$R$] (A) at (35:2.8cm);
\coordinate[label=right:$M$] (E) at (-10:2cm);
\draw[thick] (C) -- (D);
\foreach \pt in {C,D,E,A}
    {
        \node[cross=1.5pt] at (\pt) {};
    }
\end{tikzpicture}
&
\textcolor{colorSec}{\textcursive{Placer le point $R$ tel que $R\in[KL]$}}\\
\hline
\begin{tikzpicture}[scale=0.3]
\scriptsize
\coordinate[label=below left:$K$] (C) at (0, 0);
\coordinate[label=below right:$L$] (D) at (35:4cm);
\coordinate[label=above left:$R$] (A) at (35:2.8cm);
\coordinate[label=right:$M$] (E) at (-10:2cm);
\draw[thick] (C) -- (D);
\foreach \pt in {C,D,E,A}
    {
        \node[cross=1.5pt] at (\pt) {};
    }
\draw [thick,shorten >=-0.4cm,shorten <=-0.4cm] (A) -- (E);
\end{tikzpicture}
&
\textcolor{colorSec}{\textcursive{Tracer la droite $(MR)$}}\\
\hline
\begin{tikzpicture}[scale=0.3]
\scriptsize
\coordinate[label=below left:$K$] (C) at (0, 0);
\coordinate[label=below right:$L$] (D) at (35:4cm);
\coordinate[label=above left:$R$] (A) at (35:2.8cm);
\coordinate[label=right:$M$] (E) at (-10:2cm);
\coordinate (M) at ($(C)!(E)!(D)$);
\coordinate[label=$(d)$] (m) at ($(M)!-1.2!(E)$);
\draw[thick] (C) -- (D);
\foreach \pt in {C,D,E,A}
    {
        \node[cross=1.5pt] at (\pt) {};
    }
\draw [thick,shorten >=-0.4cm,shorten <=-0.4cm] (A) -- (E);
\draw [thick,shorten >=-0.4cm,shorten <=-0.8cm] (M) -- (E);
\pic [draw,thick,angle radius=2mm]  {right angle = C--M--E};
\end{tikzpicture}
&
\textcolor{colorSec}{\textcursive{Tracer la droite $(d)$ perpendiculaire à $[KL]$ passant par $M$}}\\
\hline
\end{tblr}